\input{header.tex}

\author{Jorge P\'erez Hidalgo}
\title{Simulative study of a high configurable protocol for localization in sensor networks}
\date{\today}

\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{2cm}
\linespread{1.3}
\setlength{\paperheight}{297mm}
\setlength{\paperwidth}{210mm}

%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\begin{document}
\selectlanguage{english}

\pagestyle{empty}

\input{cover.tex}


% First pages before the content of the document
\frontmatter

\pagestyle{plain}

\chapter*{\begin{it}Selbstst\"andigkeitserkl\"arung\end{it}}
\selectlanguage{german}
\begin{quotation}
Hiermit erkl\"are ich, dass ich die am heutigen Tag beim Pr\"ufungsausschuss der Fakult\"at Elektrotechnik und Informationstechnik eingereichte
Studienarbeit zum Thema

\begin{quote}\textbf{
  ``Simulative study of a high configurable protocol for localization in sensor networks''
}
\end{quote}

vollkommen selbstst\"andig von mir verfasst, und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet sowie Zitate kenntlich
gemacht wurden.
\vspace{6cm}
\begin{flushright}
Jorge P\'erez Hidalgo

Dresden, den 25. August 2011
\end{flushright}


\end{quotation}
\pagestyle{empty}
\cleardoublepage

\selectlanguage{spanish}
\chapter*{\begin{it}Agradecimientos\end{it}}
\begin{quotation}
Cuando pienso en que al fin ha llegado el d\'ia en el que ser\'e Ingeniero de Telecomunicaci\'on, no puedo evitar pensar en todo lo que ha pasado
durante todos estos a\~nos. Una parte de mi no puede cre\'erselo y otra siempre ha pensado que este d\'ia sin duda llegar\'ia. Es por ello que 
me gustar\'ia dedicar este proyecto a toda la gente, que pese a todo, nunca ha perdido la fe y siempre me ha apoyado.

Durante estos dos a\~nos que he pasado en Dresde, mucha ha sido la gente que he conocido y muchos los buenos momentos pasados con ellos. A toda
esta gente, tambi\'en, gracias, porque sin vosotros y todos esos buenos ratos no se si hubiera llegado a este punto. En especial me
gustar\'ia mencionar a mis compa\~neros de laboratorio, con los que he compartido d\'ias de angustia y de felicidad, d\'ias llenos de decepciones y de 
satisfacciones y en general, muchos, muchos d\'ias. Muchas gracias por todo vuestro apoyo y ayuda. Gracias por estar ah\'i siempre que lo he 
necesitado.

I would like to thank also to the Chair for Telecommunication in the TU-Dresden. Thanks for the oportunity you gave me. En especial a mi tutor, Jorge, por
todos los buenos ratos compartidos, por toda su confianza y ayuda. Gracias especialmente por tu paciencia y comprensi\'on a la hora de llevar a cabo 
este proyecto.

Cuando escribo esto, no puedo evitar acordarme de mi familia, en especial de mis padres y mi hermano. Ellos son sin duda una parte importante de mi 
vida y es por ellos que soy como soy. Gracias por todo vuestro cari\~no y apoyo. Gracias por estar siempre ah\'i. Este proyecto tambi\'en es
vuestro.

Por \'ultimo, y no por ello menos importante, qu\'e decir del amor de mi vida, de la persona que me ha alegrado cada instante desde que la conozco, 
de la persona que me ha dado fuerzas para empezar cada d\'ia. Sin ti, Caro, sin tu ayuda, sin tu ejemplo y sin tu amor diario, esta no hubiera sido 
seguramente una de las mejores etapas de mi vida, y este sue\~no nunca se habr\'ia hecho realidad. Muchas gracias por estar siempre ah\'i. Gracias 
por existir.
\end{quotation}
\selectlanguage{english}
\pagestyle{empty}
\cleardoublepage

\chapter*{\begin{it}Abstract\end{it}}
\begin{quotation}
Nobody can doubt the importance of technology in our lives. This technology helps us in many applications. 
Some of them can be done without any environment's knowledge, but many others cannot. Whenever the situation is an important
issue (obtaining some information of the place I am, how to reach a determinate room, how full my fridge is \ldots), a way
to detect our position is needed.

Many systems try to fulfill this task, but not all are suitable in all scenarios. 802.15.4 beacon-less \ac{WSN} are chosen as an easy, cheap, 
low consumption and portable structure to achieve this aim. There are different ways to obtain a specific position. In this 
work, \ac{RSSI} from received packets will be used. The more \ac{RSSI} values and the more strength, the more exactitude obtained, but also 
the more energy is needed. Energy is hence an important parameter in this process. Trying to reduce its consumption, 
this work suggests a high configurable protocol which permits to adjust this energy-exactitude compromise as needed, depending
on the context. In this work a framework for the OmNet++ network simulator is de\-veloped and different situations are 
analyzed in order to show the improvement of this protocol compared to existing ones.
\end{quotation}
\pagestyle{empty}
\cleardoublepage

% Prints the content index
\tableofcontents

\listoffigures
\listoftables

% Prints the figure index

% Pages with the content of the document
\mainmatter

\parskip=5mm


\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{
\lhead{\thesection.\ #1}}
\rhead{\thepage}
\cfoot{}


\input{chap1.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\input{chap2.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\input{chap3.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\input{chap4.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\input{chap5.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\input{chap6.tex}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

\appendix

\cleardoublepage
\pagestyle{fancy}
\input{apx1.tex}

\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\pagestyle{plain}
\input{acron.tex}

\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{bib}
\pagestyle{plain}


% Pages with extra content of the document
%\appendix

\end{document}